% Authors: Nelson Lago, Arthur Del Esposte and Eduardo Zambom Santana
% Example contents: Arthur Del Esposte
% This file is distributed under the MIT Licence

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PREÂMBULO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% A língua padrão é a última citada
\documentclass[xcolor={usenames,svgnames,dvipsnames},english,brazil]{beamer}

% Funções auxiliares essenciais
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{xstring}
\usepackage{xparse}
\usepackage{ragged2e}

% Vários pacotes e opções de configuração genéricos
\input{extras/basics}
\input{extras/fonts}
\input{extras/floats}
\input{extras/utils}

% Diretório onde estão as figuras; com isso, não é preciso colocar o caminho
% completo em \includegraphics (e nem a extensão).
\graphicspath{{figuras/}}

% Comandos rápidos para mudar de língua:
% \en -> muda para o inglês
% \br -> muda para o português
% \texten{blah} -> o texto "blah" é em inglês
% \textbr{blah} -> o texto "blah" é em português
\babeltags{br = brazil, en = english}

% Os triângulos na lista de itens ficam melhores com esta fonte
\usepackage{MnSymbol}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% APARÊNCIA DO BEAMER %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Possible paper sizes: a0, a0b, a1, a2, a3, a4.
%% Possible orientations: portrait, landscape
%% Font sizes can be changed using the scale option.
\usepackage[size=a1,orientation=portrait,scale=1.8]{beamerposter}

\usethemefromsubdir{extras/}{imeusp-poster}

% O padrão usa um tom de vermelho escuro como cor principal; a opção
% "greeny" troca essa cor por um tom de verde; a opção "sandy" usa o
% mesmo tom de verde mas modifica a cor padrão dos blocos para um
% tom amarelado.
\usecolorthemefromsubdir[sandy]{extras/}{imeusp}

%Remove ícones de navegação
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{bibliography item}[triangle]


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% COMANDOS PARA O USUÁRIO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\col{\column{.46\textwidth}}

% Blocos de cor personalizada
\newenvironment{coloredblock}[2]%
{
    \setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=#1!80!white}
    \setbeamercolor{block body}{fg=darkgray,bg=#1!20!white}
    \setbeamercolor{local structure}{fg=darkgray,bg=#1!20!white}
    \begin{block}{#2}
}{
    \end{block}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% METADADOS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Referências
\usepackage[style=bwl-FU]{biblatex}
\addbibresource{bibliografia.bib}
\nocite{*}

\title[MAC0499]{Um serviço para o desenvolvimento de aplicações de visualização de dados de saúde georreferenciados}
\institute{Departamento de Ciência da Computação --- Universidade de São Paulo}

\author[http://interscity.org/apps/saude]{\textbf{Eduardo Pinheiro}}

\date{Month and day, year}

% Optional foot image
\footimage{
  \includegraphics[width=23cm]{footnote}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% INÍCIO DO CONTEÚDO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\begin{frame}[fragile]\centering

\begin{columns}[T]

%%%% Second Column (top)
\col

\begin{block}{GeoMonitor da Saúde}
\justifying
A plataforma apresenta os dados georreferenciados das internações custeadas pelo Sistema Único de Saúde, constantes no Sistema de Informação Hospitalar (SIH), fornecidos pela Secretaria Municipal da Saúde de São Paulo.
%
Com o \textbf{GeoMonitor}, é possível realizar buscas de internações hospitalares a partir de certos filtros e observar o mapeamento \textbf{clusterizado} do resultado ao longo de São Paulo.

  \vspace*{\baselineskip}

  \begin{figure}
      \centering
      \includegraphics[width=.92\textwidth]{sistema}
  \end{figure}

% Além disso, o sistema tem a capacidade de, a partir dos dados georreferenciados, criar  \textbf{clusters} e \textbf{mapas de calor} que são apresentados no mapa da cidade.
\end{block}

\vspace*{1.0cm}

\begin{block}{Serviço e API}
\justifying
Com toda a capacidade de processamento dos dados georreferenciados que o \textbf{GeoMonitor} possui, pensou-se na utilidade de torná-lo um serviço que pudesse atender bases de dados diversas. De modo a generalizá-lo para quaisquer dados que contivessem informações sobre sua geolocalização.
%
Com isso, um \textbf{serviço} foi criado para abstrair as capacidades do sistema e oferecer uma \textbf{API} a aplicações.

% Além disso, para que se tenha maior transparência na informação que circula pelo serviço, os dados são submetidos a uma rotina de \textbf{geoanonimização}, em que impossibilita-se a identificação do paciente cuja informação está sendo utilizada.

  \vspace*{\baselineskip}

  \begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=26cm]{Arquitetura}
  \end{figure}

\end{block}

% \begin{block}{\textbf{Princípios de design:}}

% \begin{itemize}
% \item Software Livre
% \item Utilização de padrões abertos
% \item Modularização da aplicação
% \item Modelo de dados não-relacional
% \end{itemize}

% \end{block}
%%%% First Column (top)
\col

\begin{block}{Análises}
  \justifying
  A partir do \textbf{GeoMonitor} podemos encontrar padrões que não seriam visíveis sem uma ferramenta de visualização de dados.
  %
  Por exemplo, a concentração de casos de Leucemia Línfoide na região leste da cidade de São Paulo.

  \vspace*{\baselineskip}

  \begin{figure}
      \centering
      \includegraphics[width=.77\textwidth]{leucemia}
  \end{figure}

  \vspace*{\baselineskip}

  Vemos também a concentração de casos de HIV no centro da cidade.

  \vspace*{\baselineskip}

  \begin{figure}
      \centering
      \includegraphics[width=.77\textwidth]{hiv}
  \end{figure}
\end{block}

\vspace*{0.265cm}

\begin{block}{Financiamento}
  \begin{figure}
    \begin{subfigure}{.3\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=6cm]{fapesp-logo}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}{.3\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=2cm]{capes-logo}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.3\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=6cm]{cnpq-logo}
    \end{subfigure}
  \end{figure}
\end{block}


\end{columns}

\end{frame}
\end{document}
